中不明 香港經濟體非常複雜 一日在中國下或一部份 經濟不會好

香港是個十分複雜纖細的經濟體系, 但意識到這點的人卻不多.

中華人民共和國希望像英國一樣, 以控制買辦階級, 去管治整個香港.

大陸長期對香港的看法, 就是殖民地, 教育中多數有「殖民地就是侵略者控制
買辦走狗政治」這樣的印象, 當自己有一天能當統治者時, 便誤以為只要跟英
國一樣控制買辦走狗, 這裡就能如殖民時代一樣穩固.

共產黨樣樣急功近利，未學行先學走
真正接觸西方文化有幾耐？廿年都俾多佢
對金融科技醫藥...通通一知半解